李國章：討論港獨完全浪費時間，香港現時所有東西皆自內地

李國章：討論港獨完全浪費時間 香港現時所有東西皆自內地 (23:25)
2016/11/30

港大校委會主席李國章今晚出席港大畢業生議會閉門論壇，近百名校友及教員出席。李國章在會上問答環節批評，討論港獨是完全浪費時間（complete waste of time），認為年輕人支持港獨，是由於對現存建制感沮喪，形容與支持英國脫歐和特朗普當美國總統的人無異。

出席論壇的教育界立法會議員葉建源會後反駁，指李國章應尊重學生獨立思考，自己雖不贊成港獨，但大學應讓學生討論，即使批評一件事，也要經討論才能批評。

今次為李國章年初上任校委會主席後，首次出席畢業生議會大型交流活動，氣氛平和。他在開場白主動批評，一些平庸教員以學術自由為名，掩飾自己的無能，將任何對他們的批評當成干預學術自由，以保教位，但他不見出色的教員會作如此控訴，又反問學術自由受干預有何實例。

在問答環節，有教員批評李國章公開指摘教員無能並不恰當，但李回應稱自己不能取悅所有人，只能以點名批評（name and shame）促使教員改進。

有校友問李國章應如何應對愈來愈多港大生支持港獨，李稱應用理性說服他們，形容香港現時所有東西皆來自內地。

有今年畢業的校友表明支持港獨，又反問李國章為何能在論壇面對校友，但年初校委會會議時，卻不面對大樓外示威的學生。李國章稱因當時示威的學生是「暴徒」，該校友反駁稱，港大校長馬斐森當時面對學生亦能全身而退。

李國章最後被校友問到會否參選特首，他以中文稱自己「與世無爭」。

轉自明報網站

多鳩謝，唔講都唔知香港d樓都係來自內地，我都唔知自己住係………支那樓

中共歷史比香港還短

所有野係指乜?

米來自泰國, 手機就samsung, apple

香港大學來自英國

認為年輕人支持港獨，是由於對現存建制感沮喪，形容與支持英國脫歐和特朗普當美國總統的人無異。

兩個都係成功例子

用埋d咁既例子

真係想笑死人咩

連校長都要請番個英國人做下門面

佢冇講錯 支那慢慢咁扯走香港自給自足能力 地鐵就係例子 慢慢換曬支那野

討論港獨哂時間咁你又提？
呀李先生。

所有野係咪指佢老母個閪

以前英治，採購偏向英國貨，係殖民主義本質
但而家你話港人治港嘛，點解買乜都要中國貨呢？咁同中國殖民有咩分別？

唔知對李國章有冇用

得啦得啦 成個地球都係中國架

明明港獨已經冇乜人理
次次都係梁粉集團自己跳出黎討論港獨
個稻草人俾你打到頭都甩喇

得啦！明啦！

李國章的人工最終來自内地

所以佢講話，香港所有嘢來自來地

香港人食米多數來自泰國 澳洲 越南
中國自已都要自泰國輸入大米

港獨唔可以討論架
因為越討論就會越發覺港獨係可行

香港歷史只係比美國少左六十幾年